<resources>
    <string name="app_name">Buku Saku Gizi Prakonsepsi</string>
    <string name="version_history">Version History</string>
    <string name="credeativesukses">Created With Nglembur by Credeative.</string>
    <string name="title_activity_introactivity">FullscreenActivity</string>
    <string name="dummy_button">Dummy Button</string>
    <string name="dummy_content">DUMMY\nCONTENT</string>
    <string name="pengertian_gizi">Dieny, Fillah. dkk. (2019:2) prakonsepsi adalah periode sebelum hamil atau sebelum terjadinya pembuahan antara sel ovum dan sel sperma. Beberapa hal yang harus dipersiapkan sebelum merencanakan kehamilan antara lain menjaga kesehatan organ reproduksi dan kebutuhan akan gizi seimbang. Sehingga gizi prakonsepsi merupakan kebutuhan gizi yang diperlukan selama masa prakonsepsi.</string>
    <string name="karakteristik_fisiologis">Sistem reproduksi pada wanita dan pria sudah berkembang sejak 1 bulan setelah fase konsepsi dimulai, kemudian untuk perkembangan ukuran dan fungsi terjadi selama pubertas. Seorang wanita dilahirkan dengan ovum yang belum matang, kemudian ovum akan mengalami ovulasi atau kematangan selama masa subur. Sedangkan pada pria kemampuan reproduksi ditentukan dari adanya interaksi kompleks antara hipotalamus, kelenjar pituitari, dan testis.</string>
    <string name="berapa_karakter">Beberapa karakteristik sosial diantaranya adalah sebagai berikut: 1) adanya semangat bersaing dalam persaingan di lingkungan masyarakat maupun karir \n 2) individu cenderung memilih mencari pengalaman sebanyak-banyaknya dan mulai memiliki harapan realistis yang berpedoman pada nilai-nilai tertentu \n 3) individu cenderung akan mencari kelompok yang mempunyai paham yang sama atau serupa \n 4) individu akan memulai menentukan keinginan dan minat dengan pasangan hidupnya, serta mulai mengabaikan hak-hak pribadi karena yang menjadi kepentingan utama adalah keluarga</string>
    <string name="karakter_sos_jelasno">Dari aspek psikologis, periode prakonsepsi ditandai dengan terjadinya masa transisi fisik, intelektual, dan peran sosial. Berbagai masalah akan muncul sebagai dampak dari ketergantungan ke masa , baik dari segi ekonomi, kebebasan, menentukan diri sendiri, maupun pandangan tentang masa depan.</string>
    <string name="pengertian_status">status gizi adalah suatu keadaan yang diakibatkan oleh keseimbangan antara asupan makanan dan kebutuhan zat gizi dalam bentuk variabel tertentu.</string>
    <string name="adabeberapas">Ada beberapa zat gizi penting yang harus diprioritaskan pada periode prakonsepsi, Dewantari, Ni Made (2013) menyebutkan bahwa zat gizi yang harus diperhatikan adalah asam folat, zat besi, vitamin E, vitamin A, seng, selenium, dan kalsium. Selain itu, makanan yang megandung karbohidrat, lemak, dan protein juga harus dalam kondisi yang cukup sebagai sumber energi.</string>
    <string name="kab_1">Berdasarkan dari rekomendasi WHO (1990) kebutuhan karbohidrat berkisar 55% sampai 70% dari total kebutuhan energi, diutamakan dari karbohidrat kompleks dan karbohidrat sederhana hanya 10%. Jumlah minimum konsumsi karbohidrat diperkirakan 50 gram/hari untuk menghindari ketosis.</string>
    <string name="kab_2">Sumber utama karbohidrat adalah padi-padian atau serealia, umbi-umbian, kacang-kacangan kering, dan gula.</string>
    <string name="prot_1iwi">Kebutuhan protein berdasarkan dari Angka Kecukupan Gizi (AKG) 2019 untuk wanita remaja hingga dewasa sebesar 60 gram tiap harinya.</string>
    <string name="fats_17815">Kebutuhan lemak berdasarkan dari AKG 2019 untuk wanita remaja hingga dewasa sebesar 60-65 gram per harinya.</string>
    <string name="sumber_fatsss_01917">Sumber utama lemak diperoleh dari minyak tumbuh-tumbuhan (minyak kelapa, kacang tanah, kacang kedelai, dan jagung), mentega, margarin, telur, krim, susu, dan lemak hewan (daging dan ikan).</string>
    <string name="vitamina_1">Kebutuhan vitamin A berdasarkan AKG 2019 untuk wanita remaja hingga dewasa sebesar 600 RE dan untuk ibu hamil diperlukan penambahan vitamin A sebesar 300 RE untuk kebutuhan janin dan persiapan induk untuk menyusui.</string>
    <string name="vitamina_2">Sumber vitamin A berasal dari hati, kuning telur, susu, dan mentega. Sedangkan sumber karoten berasal dari sayuran yang berwarna hijau tua dan buah-buahan yang berwarna kuning-merah, seperti daun singkong, bayam, kangkong, wortel, tomat, manga, papaya, dan jeruk</string>
    <string name="akibat_vitd">Akibat dari kekurangan vitamin D dapat menurunkan kesuburan hingga 75% dan dapat menyebabkan gangguan metabolisme kalsium pada ibu hamil dan janinnya</string>
    <string name="vitamin_eadlah">Vitamin E adalah vitamin larut lemak yang berperan penting dalam menghambat radikal bebas. Vitamin E dapat mencegah keguguran dengan berfungsi sebagai antioksidan yang dapat menjaga kerusakan ovum. Selain itu, didalam lapisan fosfolipida membrane sel vitamin E berperan dalam melindungi asam lemak tidak jenuh ganda dan komponen memberan sel dari oksidasi radikal bebas.</string>
    <string name="vit_e2">Vitamin E terdapat dalam minyak tumbuh-tumbuhan, sayuran dan buah-buahan. vitamin E paling banyak ditemukan di kacang kedelai dan jagung.</string>
    <string name="vitc_adalah">Vitamin C berperan penting dalam fungsi ovarium dan pembentukan sel telur. Selain sebagai antioksidan, vitamin C juga berperan dalam melindungi sel tubuh dari radikal bebas yang dapat mempengaruhi kesehatan sistem reproduksi.</string>
    <string name="vitc_2">Kebutuhan vitamin C berdasarkan dari AKG 2019 untuk wanita remaja hingga dewasa sebesar 75 mg</string>
    <string name="vitc_3">Vitamin C terdapat dalam pangan nabati seperti jeruk, nanas, rambutan, papaya, dan tomat (Almatsier, 2010:189).</string>
    <string name="vitb6_adalah">Kekurangan vitamin B6 dapat meneybabkan ketidakseimbangan hormon. Selama masa konsepsi keseimbangan hormon harus diperhatikan untuk mengurangi risiko masalah kesehatan, diantaranya adalah hormon estrogen dan progesteron.</string>
    <string name="vitb6_adalah2">Selain itu vitamin B6 juga berfungsi dalam sintesis hemoglobin sehingga apabila kekurangan vitamin B6 dapat menyebabkan anemia.</string>
    <string name="asamvolat_adalah">Menurut Goetzl (2017) dalam Claudhya (2018) asam folat berperan penting dalam fase pembentukan sistem saraf pusat pada janin. Konsumsi asam folat pada periode prakonsepsi dapat menurunkan angka kejadian anemia dalam kehamilan sehingga dapat menurunkan risiko terjadinya preeklampsia dan neural tube defects. Selain itu menurut Moussa, dkk (2016) dalam Claudhya (2018) asam folat dapat mencegah terjadinya hambatan pertumbuhan janin dan menurunkan risiko terjadinya autisme.</string>
    <string name="vitb12_adalah">Kekurangan vitamin B12 dapat mengganggu sintesis DNA dan pematangan sel darah merah, mempengaruhi perkembangan organ janin sehingga dapat menyebabkan cacat lahir.</string>
    <string name="zatbesi">Kondisi anemia tidak boleh terus berlanjut sampai memasuki periode kehamilan karena sangat berisiko baik terhadap ibu dan bayi. Oleh karena itu zat besi merupakan suatu zat gizi penting yang harus dipenuhi kecukupan kebutuhannya pada periode prakonsepsi.</string>
    <string name="zatbesi2">Jumlah kebutuhan zat besi menurut AKG 2019 untuk wanita remaja-dewasa adalah 18 mg per harinya. Selain itu, Depkes (2011) juga merekomendasikan untuk mengonsumsi 1 tablet suplemen zat besi per hari pada saat satu hari menjelang dan selama menstruasi.</string>
    <string name="zatbesi3">Sumber zat besi berasal dari hewani seperti daging, ayam, ikan, dan berasal dari nabati seperti sayuran berwarna hijau, dan kacang-kacangan.</string>
</resources>